+++
title = "El futur d’Olesa és cosa de tots"
description = "<p style=\"line-height: normal;\">El Bloc Oles&agrave; va n&eacute;ixer fa 12 anys amb uns objectius ben clars i amb una voluntat ben s&ograve;lida. Llavors vol&iacute;em, i ho hem posat en pr&agrave;ctica, democratitzar al m&agrave;xim la presa de decisions en tots aquells assumptes que afecten especialment el futur de la nostra vila.</p><p style=\"line-height: normal;\">Defens&agrave;vem un sistema democr&agrave;tic, que cerqu&eacute;s i tingu&eacute;s present l&rsquo;opini&oacute; de tots els ciutadans. Aquest era el nostre comprom&iacute;s, que renovem cada quatre anys amb els olesans. Oblidar, ara que governem, aquesta promesa hagu&eacute;s estat una indignitat que no hem com&egrave;s.</p><p style=\"line-height: normal;\">Al llarg d&rsquo;aquests darrers quatre anys, el govern del Bloc ha sol&middot;licitat les aportacions dels ciutadans. Els consells de participaci&oacute; han comptat amb m&eacute;s pres&egrave;ncia de les entitats que mai. I les seves demandes han estat ateses sempre que ha estat possible.</p><p style=\"line-height: normal;\">Els pressupostos participatius han perm&egrave;s de convertir els comptes p&uacute;blics, singularment les inversions, en un programa d&rsquo;actuacions de redacci&oacute; col&middot;lectiva on, en moltes ocasions, han pesat m&eacute;s les opinions dels ciutadans que les de l&rsquo;Equip de govern; i aix&ograve; gr&agrave;cies al debat/intercanvi conjunt, que ens mostrava que aquelles actuacions eren necess&agrave;ries per a aquell determinat carrer o barri. No escoltar els ve&iuml;ns, com tantes vegades havia passat al nostre Ajuntament, hagu&eacute;s significat actuar contra la l&ograve;gica i contra qui realment ha de marcar les l&iacute;nies de govern. La bona acollida de les obres al carrer montren aquest comprom&iacute;s: el govern ha fet all&ograve; que els ciutadans pensen que es prioritari. El problema, en tot cas, ha estat no tenir prou recursos per donar resposta a totes les necessitats.</p><p style=\"line-height: normal;\">En el ben ent&egrave;s que un dels assumptes que m&eacute;s condiciona el devenir d&rsquo;un poble &eacute;s el model de creixement urban&iacute;stic, i que en el passat s&rsquo;han pres decisions contra la voluntat de molts olesans i per beneficiar els interessos de molt pocs; el Bloc Oles&agrave; vol, seguint la seva voluntat participativa, consultar el poble en aquest tipus de decisions. Per fer-ho hem escollit el sistema de la consulta popular, un sistema que est&agrave; emparat per la llei, per&ograve; que, curiosament, fins ara ning&uacute; no havia utilitzat.</p><p style=\"line-height: normal;\">La consulta que us proposem &eacute;s legal, ja que va ser aprovada pel Departament de Governaci&oacute; de la Generalitat de Catalunya i validada pel Consell de Ministres espanyol. Tenim, doncs, plena legitimitat per fer-la i plenes garanties que els ciutadans podran votar amb absoluta llibertat.</p><p style=\"line-height: normal;\">Els del Bloc Oles&agrave; sempre hem proclamat que el poble &eacute;s sobir&agrave; i ara ha arribat el moment que, m&eacute;s enll&agrave; de les eleccions per escollir representants, exercim aquesta sobirania. La preservaci&oacute; del Pla de Can Llimona i el canvi de qualificaci&oacute; urban&iacute;stica del camp de futbol, per tal d&rsquo;evitar que s&rsquo;hi facin pisos, mereix <strong>fer el petit esfor&ccedil; d&rsquo;anar a votar el dia 22 de febrer</strong>.</p><p style=\"line-height: normal;\">El resultat de la votaci&oacute; del dia 22 assenyal&agrave; als qui governin en la propera legislatura, si en volen fer cas, quina Olesa volem.</p><p><strong><span style=\"font-size: 11pt; line-height: 115%; font-family: \"Calibri\",sans-serif;\">El Bloc Oles&agrave;, abans i ara ho t&eacute; molt clar: volem preservar el nostre entorn i, per tant, la nostra opci&oacute; &eacute;s votar S&iacute; S&iacute;. A favor d&rsquo;Olesa i dels olesans i en contra de l&rsquo;especulaci&oacute;</span></strong><span style=\"font-size: 11pt; line-height: 115%; font-family: \"Calibri\",sans-serif;\">.&nbsp;&nbsp; </span></p>"
tags = [  ]
type = "blog"
date = "2015-02-13"
author =  "ppuimedon"
menu = "noticies"
+++
<p style="line-height: normal;">El Bloc Oles&agrave; va n&eacute;ixer fa 12 anys amb uns objectius ben clars i amb una voluntat ben s&ograve;lida. Llavors vol&iacute;em, i ho hem posat en pr&agrave;ctica, democratitzar al m&agrave;xim la presa de decisions en tots aquells assumptes que afecten especialment el futur de la nostra vila.</p>
<p style="line-height: normal;">Defens&agrave;vem un sistema democr&agrave;tic, que cerqu&eacute;s i tingu&eacute;s present l&rsquo;opini&oacute; de tots els ciutadans. Aquest era el nostre comprom&iacute;s, que renovem cada quatre anys amb els olesans. Oblidar, ara que governem, aquesta promesa hagu&eacute;s estat una indignitat que no hem com&egrave;s.</p>
<p style="line-height: normal;">Al llarg d&rsquo;aquests darrers quatre anys, el govern del Bloc ha sol&middot;licitat les aportacions dels ciutadans. Els consells de participaci&oacute; han comptat amb m&eacute;s pres&egrave;ncia de les entitats que mai. I les seves demandes han estat ateses sempre que ha estat possible.</p>
<p style="line-height: normal;">Els pressupostos participatius han perm&egrave;s de convertir els comptes p&uacute;blics, singularment les inversions, en un programa d&rsquo;actuacions de redacci&oacute; col&middot;lectiva on, en moltes ocasions, han pesat m&eacute;s les opinions dels ciutadans que les de l&rsquo;Equip de govern; i aix&ograve; gr&agrave;cies al debat/intercanvi conjunt, que ens mostrava que aquelles actuacions eren necess&agrave;ries per a aquell determinat carrer o barri. No escoltar els ve&iuml;ns, com tantes vegades havia passat al nostre Ajuntament, hagu&eacute;s significat actuar contra la l&ograve;gica i contra qui realment ha de marcar les l&iacute;nies de govern. La bona acollida de les obres al carrer montren aquest comprom&iacute;s: el govern ha fet all&ograve; que els ciutadans pensen que es prioritari. El problema, en tot cas, ha estat no tenir prou recursos per donar resposta a totes les necessitats.</p>
<p style="line-height: normal;">En el ben ent&egrave;s que un dels assumptes que m&eacute;s condiciona el devenir d&rsquo;un poble &eacute;s el model de creixement urban&iacute;stic, i que en el passat s&rsquo;han pres decisions contra la voluntat de molts olesans i per beneficiar els interessos de molt pocs; el Bloc Oles&agrave; vol, seguint la seva voluntat participativa, consultar el poble en aquest tipus de decisions. Per fer-ho hem escollit el sistema de la consulta popular, un sistema que est&agrave; emparat per la llei, per&ograve; que, curiosament, fins ara ning&uacute; no havia utilitzat.</p>
<p style="line-height: normal;">La consulta que us proposem &eacute;s legal, ja que va ser aprovada pel Departament de Governaci&oacute; de la Generalitat de Catalunya i validada pel Consell de Ministres espanyol. Tenim, doncs, plena legitimitat per fer-la i plenes garanties que els ciutadans podran votar amb absoluta llibertat.</p>
<p style="line-height: normal;">Els del Bloc Oles&agrave; sempre hem proclamat que el poble &eacute;s sobir&agrave; i ara ha arribat el moment que, m&eacute;s enll&agrave; de les eleccions per escollir representants, exercim aquesta sobirania. La preservaci&oacute; del Pla de Can Llimona i el canvi de qualificaci&oacute; urban&iacute;stica del camp de futbol, per tal d&rsquo;evitar que s&rsquo;hi facin pisos, mereix <strong>fer el petit esfor&ccedil; d&rsquo;anar a votar el dia 22 de febrer</strong>.</p>
<p style="line-height: normal;">El resultat de la votaci&oacute; del dia 22 assenyal&agrave; als qui governin en la propera legislatura, si en volen fer cas, quina Olesa volem.</p>
<p><strong><span style="font-size: 11pt; line-height: 115%; font-family: 'Calibri',sans-serif;">El Bloc Oles&agrave;, abans i ara ho t&eacute; molt clar: volem preservar el nostre entorn i, per tant, la nostra opci&oacute; &eacute;s votar S&iacute; S&iacute;. A favor d&rsquo;Olesa i dels olesans i en contra de l&rsquo;especulaci&oacute;</span></strong><span style="font-size: 11pt; line-height: 115%; font-family: 'Calibri',sans-serif;">.&nbsp;&nbsp; </span></p>
